<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>asterisk on Нұрмұхамед Артықалы</title><link>https://www.hdfilm.kz/blog/category/asterisk/</link><description>Recent content in asterisk on Нұрмұхамед Артықалы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Tue, 16 Jun 2020 12:30:30 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://www.hdfilm.kz/blog/category/asterisk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Сборка пакета asterisk-chan_dongle</title><link>https://www.hdfilm.kz/blog/2020/06/16/asterisk-dongle-package/</link><pubDate>Tue, 16 Jun 2020 12:30:30 +0600</pubDate><guid>https://www.hdfilm.kz/blog/2020/06/16/asterisk-dongle-package/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Сборка пакета asterisk-chan_dongle&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Cisco VOIP - учимся писать dialplan, dialpeer</title><link>https://www.hdfilm.kz/blog/2017/02/21/avaya-asterisk-cisco-kazakhtelecom/</link><pubDate>Tue, 21 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.hdfilm.kz/blog/2017/02/21/avaya-asterisk-cisco-kazakhtelecom/</guid><description>&lt;p>В данной статье о моем опыте настройки Cisco 2811 в связке с Asterisk и Avaya Defenity. Черновик статьи лежал у меня в течение года. Решил опубликовать сегодня&lt;/p></description></item><item><title>VOIP Грабли - Памятка для себя</title><link>https://www.hdfilm.kz/blog/2015/07/17/voip-grabli/</link><pubDate>Fri, 17 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.hdfilm.kz/blog/2015/07/17/voip-grabli/</guid><description>** Небольшая памятка, что не наступать на грабли**
Иногда мне звонят, пишут, просят посмотрет на asterisk, freeswitch, который почему-то не работает. Задаешь вопросы - получаешь ответы, и потом лезешь к ним на сервера, смотришь в чем дело. и было уже два раза, когда оказалось, что проблема в том, что firewall не правильный или сип сервер слушает только на localhost. и об этом узнаешь, когда перепробывываешь все варианты. ну и еще веришь специалистам, они же должны были это проверить в первую очередь.</description></item><item><title>Настройка Cisco 2821 в связке с Астериск и АТС Siemens HiPath</title><link>https://www.hdfilm.kz/blog/2014/01/09/bc-barier-cisco-2821-setup/</link><pubDate>Thu, 09 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.hdfilm.kz/blog/2014/01/09/bc-barier-cisco-2821-setup/</guid><description>Данная статья описывает мой опыт настройки роутера cisco 2821 c 6 Е1-потоками, подключенные к АТС Сименс и ДКП Казахтелеком. &amp;ldquo;Не правильные пчелы дают не правильный мед&amp;rdquo;, я самоучка и настройку cisco я проходил в спешке и по google. сейчас оглядываясь назад, я понимаю, что многие вещи можно было сделать еще лучше и красивее и быстрее. но к сожалению, прошлого не вернуть.
Что у нас есть в наличие
2 Е1-канала от ДКП Казахтелеком АТС Siemens HiPath 300 c 8 Е1-потоками Сервер Elastix Роутер Cisco 2821 c платами на 6 E1-потоков Транк до SIP-сервера sip.</description></item></channel></rss>