<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>powershell on Нұрмұхамед Артықалы</title><link>https://www.hdfilm.kz/blog/category/powershell/</link><description>Recent content in powershell on Нұрмұхамед Артықалы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><lastBuildDate>Mon, 20 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.hdfilm.kz/blog/category/powershell/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Устанавливаем Windows 7 в 2023 году.</title><link>https://www.hdfilm.kz/blog/2023/03/20/installing-windows7-in-2023/</link><pubDate>Mon, 20 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.hdfilm.kz/blog/2023/03/20/installing-windows7-in-2023/</guid><description>Устанавливаем Windows 7 в 2023 году.
Введение С 2021 года основной операционной системой у меня является Ubuntu Linux. Рабочий ноутбук сейчас Apple MacBook Air M2. Но у меня еще есть старенький ноутбук Lenovo Thinkpad X201i, который был куплен мной в 2010 году (за сумашедшие тогда 320.000 тенге). К сожалению, я не знаю как убить этот ноутбук. На этом ноутбуке успешно была установлена Ubuntu Linux, i3. Медленно, но стабильно работало. Для ускорения я также собрал ядро с минимальным количеством модулей.</description></item><item><title>Инструкция по настройке Kubernetes Bare-metall в среде виртуализации Vmware EsxI 6.5</title><link>https://www.hdfilm.kz/blog/2020/05/28/2018-kubernetes-manual/</link><pubDate>Thu, 28 May 2020 12:30:30 +0600</pubDate><guid>https://www.hdfilm.kz/blog/2020/05/28/2018-kubernetes-manual/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Инструкция по настройке Kubernetes Bare-metall в среде виртуализации Vmware EsxI 6.5&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>как заменить образ сетевой карты в виртуальной машине на образ ipxe</title><link>https://www.hdfilm.kz/blog/2015/07/24/vmwareaddipxemromtovmsnicbios/</link><pubDate>Fri, 24 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.hdfilm.kz/blog/2015/07/24/vmwareaddipxemromtovmsnicbios/</guid><description>Небольшая статья - как заменить образ сетевой карты в виртуальной машине на образ ipxe.
На сайте ipxe нашел как можно заменить образы сетевой карты на свои. Но это все делается ручками. Что делать, если у тебя виртуальных машин больше 100 и более.
Нужно автоматизировать данный процесс. Используем powershell и powercli. Также нам понадобятся putty, pscp.
Использовал информацию со следующих сайтов:
Using plink to modify ESXi host configuration files via SSH from a PowerCLI script Using iPXE in VMware Changing VMX files just got a whole lot easier.</description></item></channel></rss>