<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ipxe on Нұрмұхамед Артықалы</title><link>https://www.hdfilm.kz/blog/category/ipxe/</link><description>Recent content in ipxe on Нұрмұхамед Артықалы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><lastBuildDate>Thu, 28 May 2020 12:30:30 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://www.hdfilm.kz/blog/category/ipxe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Инструкция по настройке Kubernetes Bare-metall в среде виртуализации Vmware EsxI 6.5</title><link>https://www.hdfilm.kz/blog/2020/05/28/2018-kubernetes-manual/</link><pubDate>Thu, 28 May 2020 12:30:30 +0600</pubDate><guid>https://www.hdfilm.kz/blog/2020/05/28/2018-kubernetes-manual/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Инструкция по настройке Kubernetes Bare-metall в среде виртуализации Vmware EsxI 6.5&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Запускаем Kubernetes на кластере CoreOS</title><link>https://www.hdfilm.kz/blog/2017/04/04/run-kubernetes-on-coreos-cluster/</link><pubDate>Tue, 04 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.hdfilm.kz/blog/2017/04/04/run-kubernetes-on-coreos-cluster/</guid><description>&lt;p>Как запустить Kubernetes на кластере CoreOS.&lt;/p></description></item><item><title>COREOS - загрузка по сети</title><link>https://www.hdfilm.kz/blog/2017/03/28/coreos-ipxe-server-working-configurations/</link><pubDate>Tue, 28 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.hdfilm.kz/blog/2017/03/28/coreos-ipxe-server-working-configurations/</guid><description>&lt;p>Решил настроить тестовый кластер coreos с загрузкой по сети.&lt;/p></description></item><item><title>ipxe для всех и даром.</title><link>https://www.hdfilm.kz/blog/2015/07/24/ipxeeverywhereandeveryone/</link><pubDate>Fri, 24 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.hdfilm.kz/blog/2015/07/24/ipxeeverywhereandeveryone/</guid><description>Короткая статья раскажет почему стоит отказаться от pxe и начать использовать ipxe.
Недостатки pxe
Протокол pxe очень древний. Технология развивается с 1984 года. В качестве транспорта используется протокол tftp. Древний, небезопасный, медленный протокол. Без dhcp не будет работать. Нет возможности использовать другие протоколы http, ftp, https, fcoe, iscsi Но pxe продолжают использовать. В основном &amp;ldquo;Так исторически сложилось&amp;rdquo;. и в интернете полно материала, как настроить pxe.
Я считаю, что в данное время использование pxe не оправдано.</description></item><item><title>как заменить образ сетевой карты в виртуальной машине на образ ipxe</title><link>https://www.hdfilm.kz/blog/2015/07/24/vmwareaddipxemromtovmsnicbios/</link><pubDate>Fri, 24 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.hdfilm.kz/blog/2015/07/24/vmwareaddipxemromtovmsnicbios/</guid><description>Небольшая статья - как заменить образ сетевой карты в виртуальной машине на образ ipxe.
На сайте ipxe нашел как можно заменить образы сетевой карты на свои. Но это все делается ручками. Что делать, если у тебя виртуальных машин больше 100 и более.
Нужно автоматизировать данный процесс. Используем powershell и powercli. Также нам понадобятся putty, pscp.
Использовал информацию со следующих сайтов:
Using plink to modify ESXi host configuration files via SSH from a PowerCLI script Using iPXE in VMware Changing VMX files just got a whole lot easier.</description></item><item><title>Как настроить статический адрес в скрипте ipxe. Правильный путь</title><link>https://www.hdfilm.kz/blog/2015/07/24/ipxe-set-static-address-right-way/</link><pubDate>Fri, 24 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.hdfilm.kz/blog/2015/07/24/ipxe-set-static-address-right-way/</guid><description>Как настроить статический адрес в скрипте ipxe, чтобы все работало?
Моя невнимательность приводит к тому, что некоторые проекты остаются не завершенными.
Долго не мог побороть настройку статических адресов в скрипте ipxe.
#!ipxe set net0/ip 192.168.1.200 set net0/netmask 255.255.255.0 set net0/gateway 192.168.1.1 set net0/dns 192.168.1.1 chain http://boot.nurm.local/boot/${net0/mac:hexhyp} не работает. при загрузке ошибка и все.
{% img /images/ipxe-noifopen.PNG %}
но сегодня нашел функцию ifopen, как сказано в описание &amp;ldquo;открывает&amp;rdquo; интерфейс.
изменил скрипт на</description></item><item><title>Почему IPv6 лучше чем IPv4</title><link>https://www.hdfilm.kz/blog/2015/07/14/onereasonwhyipv6isbetterthanipv4/</link><pubDate>Tue, 14 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.hdfilm.kz/blog/2015/07/14/onereasonwhyipv6isbetterthanipv4/</guid><description>Маленькая статья о том почему IPv6 лучше чем IPv4
Сегодня занимался следующим: Есть пару гипервизоров ESXi, нужно по сети устанавливать Windows Server 2012 R2 на виртуальные машины. Без вмешательства инженера, в автономном режиме.
Какие статьи использовал:
Using VMware Tools drivers on Windows PE Inject VMware Drivers into Windows Server 2012 ISO Image How to create bootable Windows 8 ISO DVD using Oscdimg.exe Установка Windows 7 по сети при помощи Microsoft Windows AIK Установка Windows Server 2008 по сети с Linux PXE сервера.</description></item></channel></rss>